text-[#COLOR] => Cor definida

text-blue-700/40 => Controla a opacidade da cor

Em tailwind.config.ts:
   theme > extend >
      - color: { Cores customizadas }

w-Num => Tamanho do elemento
w-Num/Num => Tamanho em porcentagem
w-full => 100% de tamanho
w-screen => Tamanho e VW
max-w-sm|md|lg|xl => Tamanho máximo
min-w-sm|md|lg|xl => Tamanho mínimo

p-Num => Padding em base 4

m-Num => Margin em base 4
mt-Num => Margin top
my-Num => Margin Top e Margin Bottom
mx-Num => Margin Left e Margin Right
-ml-Num => Margin Left negativo
m-[Numpx] => Margin com valor expecifico

text-sm|md|lg|xl => Tamanho para texto
text-base => Texto do tamanho padrao
text-left|center|right => Seria o text-align
text-[color] => Texto com a cor estabelecida

font-bold => Fonte em negrito
italic => Texto em italico
truncate => Coloca ... quando otexto não couber no container
-line-clamp-Num => Numero de linhas que gostaria que fosse exibido, quando ultrapassar, colcoa os 3 pontinhos

rounded[-sm|md|lg] => Border-radius

border[-Num] => Tamanho da borda
border-[COLOR] => Cor da borda 
border-[l|t|r|b]-[COLOR] => Borda em uma posição com cor
border-dotted => Borda com bolinhas

outline => Funciona igual a bordar 

// 04) Layout e Responsividade
NONE => width: 100%
SM (small) => max-width: 640px
MD (medium) => max-width: 768px
LG (larfe) => max-width: 1024px
XL (extra-large) => max-width: 1280px
2XL (extra-extra-large) => max-width: 1536px

col-span-full => Pega a linha toda
col-start-Num => Pega do começo com o Num partes
col-ent-Num => Pega e termina no Num 